怪客紋身用古文問價 紋身師傅妙問妙答

現在不少店鋪都喜歡在網上開設 Facebook 專頁、網站等等，可能隔著網站，所以經常會遇到一些奇怪的客人。近日有一位紋身師傅在 Facebook 專頁放出相片，指「第一次遇到有人咁樣問紋身！」究竟這位客人有多特別令師傅特地截圖放上來分享？

原來，這位客人就用 WhatsApp 詢問紋身相關的資料，但全段文字卻是文言文，内容大概是見到一種「如蝠似魚」的大型魚類，想把牠紋在身上。想不到紋身師傅都妙問妙答，竟然同樣以文言文回答。並反問客人想將「海蝠」紋在身體何處、紋身大小以及客人想要的畫風。

不少網民都認爲，紋身師傅好厲害，實在「有文彩」、大讚師傅是「神回覆，佩服！」，還立刻讚了專頁。更加有不少網民同樣用文言文留言，說「汝之文彩，有幸見之，其樂也」、「吾欲知後事如何」。不過，都有網民認爲師傅最後差了一點，那句「等緊汝應機也」破壞了整段文字。不知道大家有沒有遇過喜歡用古文對答的朋友？

Source:尹鬆

原Post:Takey Tattoo 臉書

埃兹:Takeytattoo

顧客Facebook:

顧客埃兹:木有

好過好多扮識寫文言文既人

等緊汝應機也

有無人可以解比我聽
岩岩係英國學完a-z排序返黎

UP

Up

好似幾大波

問價入定名？
kayan?

我睇到呢句即刻look上去睇多次

呢句好好笑

有冇人幫手譯翻做中文

睇錯以為你問我答po

+1

Up乜撚野up姐

依啲先係文言文 好過啲濕鳩我改做吾 你改做汝 嘅改做之 最後加個也 語法同白話一模一樣 仲好意思話自己用緊文言

多鳩餘，好撚有趣?

神來之筆

我都係

做媒

魔鬼魚 有笑面

賣廣告死撚開啦
up咩9 uwants咩而家